點解香港咁多人咁密集都養唔到d 便利店以外，24小時營業既野

日本夜晚唔想返屋企好多地方都有溫泉錢湯過夜，3000yen左右，收費又透明，香港得個幾間，又唔知要比幾多貼士先走到

唔想去溫泉，又可以去下24網吧訓下 ，
早十年旺角都好似有間叫@pm，但近幾年好似冇埋

如果唔去網吧又可以去家庭餐廳坐得舒舒服服，又乾淨
香港都有24茶記，但又會趕你走坐得又唔舒服
一係成陣油煙味

再唔岩可以去唱k,香港唱k多數到 3 4點就冇

再唔岩，去居酒屋拉面店，松屋，吉野家咩都得

點解香港可以差唔多冇咩24既野

便利店就開到成街都係，但係間間都好細間，冇咩好行
不如幾間細變間大，開到好似日本台灣咁大
香港就算有大便利店都冇咩特別野賣，eg美景架7仔
廣田間ok ,福全街間711

垃圾地方搞乜撚都死

感覺donki都唔係好想開24

日本人收工唔鍾意返屋企
香港人收工最撚想返屋企

日本人放工去居酒屋係文化
香港人放工返屋企打機訓下睇netflix唔好

返通宵職員人工要三倍先有人做

武肺前老麥咪24小時

香港租貴 仲要問

人哋日日6點收工，要諗下點打發時間
我哋香港人半夜收工，仲要第二朝返工唔好遲到

唔知宜家仲係咪
以前登打士街嗰間 夜晚成間都係比麥難民瞓覺

係呀 香港開得24就預咗有班友喺度瞓覺
人哋唔想有呢班人咪唔開24囉

第一因為香港有通宵巴士 有通宵小巴 好方便又平咁返到屋企
係日本東京,台北果D無通宵巴士通宵小巴只能捱好貴的士錢
所以佢地有D通宵24小時營業溫泉按摩店網吧慳錢

第二規模經濟唔夠大
你講既東京首都圈係成3600萬人口 臺北生活圈都930萬人口
而夜晚工作活動始終佔少數 得幾%-10幾%人需要夜晚生活 同係繁華區
香港750萬既幾%-10幾% 同 東京首都圈既幾%-10幾% 同 臺北生活圈既幾%-10幾% 人數真係差好遠 香港既底數唔夠撐24小時溫泉 唔夠需求 無咩生意 維唔到皮 所以就執囉

第三香港繁華區真係租貴既 真係要好多人幫襯先維到皮

我都同我朋友討論過呢個問題
佢個答覆係香港都有好多舖頭係開24個鐘
感覺我嘅判斷同佢嘅判斷差好遠

我都試過住日本一段時間
住嗰度都唔係咩大城市
但附近好多除咗便利店之外嘅舖頭都會開24個鐘
包括K房快餐店酒吧之類
就算唔係24個鐘例如Donki都會開到凌晨三點
基本上深夜都大把娛樂

租貴

當你係地主
自己攪一個賺10萬
租出去賺30萬

日本租平過香港太多

灰撚左

就係租貴先要開24 人工貴過租？

佢既24係7仔？
明明香港人咁多經營24應該簡單好多

香港人係豬？

就係計過凌晨個幾粒鐘既燈油火蠟會蝕 先唔開24
誠品當年都開頭都24

你上面講既娛樂場所,便利店都係以大爲主
咁大既地方 香港租太貴 而且深夜唔多人幫襯
而人口相比日本太少 唔值得投資咁大成本落去
而且深夜更又要比多d人工

夜生活文化唔同
東京人飲酒飲天光唔係咩特別事
的士又貴 唔好話搵網吧過夜
半夜大把人訓車站門口都係平常事

香港人飲酒無咁極端 的士又唔貴
灣仔尖沙咀啲酒吧區隔離咪可能有一兩間開24嘅餐廳囉

上面幾位清話香港地方細交通方便同文化我都覺得好有道理。
當然租金人工都貴。半夜出來消費嘅人相對唔夠，之前APM，誠品都做唔成。

大部分人寫字樓工，第二日返工，個個壓力大，通宵不了。食飯食夜d個個都歸心似箭，屋企要交人／休息。好少人自己住無牽掛。日本嗰啲去第二個城市打拼。個pool 大d。而且可能第二度多啲自由職業嘅人啩

香港感情比較淡泊，無乜浴場呀呢啲順理成章有個community 之間hea 通頂嘅地方，又無賭場，所以。

香港呢個大城市黎計，無乜「外地」人又真嘅唔係老婆仔女係屋企，就係父母仲在家

日本又好，大陸都好，外省人湧落大城市搵食，孤家寡人，都幾需要其他社交活動

搞乜撚都死

係囉，10點後想食野得返M記。真係唔能明。好多地方都有做夜市。點解香港得老蘭？

仲有一個新point 歸根究底
香港24小時營業既顧客絕大多數只係住係香港既人同遊客 但日本,台灣甚至大陸24小時營業既既顧客係本市人,附近市既人同遊客
因為市內收入高D 但又負擔唔起市內租金 所以跨市返工好常見 如台北有桃園縣,基隆市人返工,東京有神奈川縣,琦玉縣,千葉縣人返工, 深圳有惠州,東莞人返工等
對佢地黎講租酒店太貴,又無跨市既通宵巴士,所以24小時營業既溫泉按摩店應運而生 夠曬經濟規模

仲有因為香港人口住得太集中 香港先有40層高一層20幾30伙既公屋居屋
香港個個新市鎮至少住成10 幾20萬人 田仲要係60幾萬人 經濟規模夠 通宵巴士,小巴有得做 只需要運到新市鎮就搞掂 你行都行到返屋企

但係日本,台灣甚至大陸 市內多區過香港 而區內人口平均分佈 起碼無香港40層高一層20幾30伙既公屋居屋先 無香港咁集中 因為要兜多左距離 經濟規模唔夠 通宵巴士,小巴無得做 但勝在總人數多 24小時營業既店鋪先做得住

如果唔返屋企抖足精神 第二日點返工

咁你覺得咁樣好唔好？

日本OT文化仲勁啦 年中幾多過勞死...

但係佢地有娛樂

因為個個都返哂屋企，所以溫泉 超市先冇生存空間？

唔掛除有d人真係特登去既
但唔少人都係覺得太夜無車走所以就去溫泉過埋夜 有頭班車就走
24小時超市香港都有既 元朗銀城同銅鑼灣都有
都係果句啦 需求問題 無需求 就無供應

可以理解成因為香港到到都開間細既超市，所以唔會開一間特別大集中多d野賣？

其實香港開過家樂福咁一大包一大包賣
但香港人口咁集中 每條邨都有商場超市
唔似美國咁要揸車勁遠 要一次過買大量野 慳時間既習慣
香港就係唔夠就買 唔駛儲一大袋
所以有辦你睇 最後家樂福撤出香港市場

我覺得係文化唔同，上面有巴打講得岩，香港比較少外地人，本地香港人大部分都有自己屋企要返，就算ot 到好夜都想趁幾個鐘返屋企見一見屋企人。

唔似台北，東京呢d大城市，好多由小城市去打拼既年輕人，佢地係大城市無牽無掛，咁自然未必要返自己租住既地方，甚至去d 24小時營業場所可以排解一下屋企四面牆既孤獨。

係香港，夜晚唔返屋企，已經約定俗成比人感覺係「問題青年」，覺得一定係屋企有問題/無家者/麥難民，比人感覺好負面。唔似台北東京呢d, 好多24小時網吧/書店，性質都係中性，唔會負面。

Family mart,Lawson, 711

日本日日6點收工？
我有冇聽錯 重可以有咁多正評

連登多細蚊仔係無撚講錯
亂鳩咁正評

睇你做白領定藍領啦，
香港白領都好多遲收工
藍領我估兩邊都差唔多，

但你係日本做白領，可能今日比老細屌完又ot得夜
坐車返屋企要成個鐘，你可以去溫泉訓返晚，入面希埋野食差電，第2朝又可以轉個心情返工
又可以去秋葉原到網吧到休息下，
再唔係去間機舖可以舒舒服服玩下推銀機發洩吓

個邊返份粗工，都可養車租樓、食得都算唔差

日本差極都8 900yen 一個鐘
日極食個最平吉野家400yen一定有，返一個鐘食到2個
香港當你搵40 你先岩岩食到個細牛飯

交通費貴，但好多公司都包你屋企到公司月票

醫療貴，個邊應該有醫保？至少唔會排專科排年幾2年？

人事，兩邊都西西地，但個邊似乎保障勞工多d

條街咁多人 所以先想翻屋企

因為香港細，的士又平
飛的都幾二三百蚊
做咩要搞到咁辛苦
架仔一黎的士貴
二黎佢地有d人係住好撚柒遠但係城市返工

我屋企附近果間一路都係24喎

人地櫻花季節成個幾兩個禮拜，全部公園都係人頭湧湧，收工夜晚去野餐

香港人慳啲啦

成份糧擺曬落間屋度
我放工仲唔即刻返屋企？

香港通宵交通工具發達，唔似其他地方過左尾班車就無車返屋企，搭的士又貴到仆街

保安返夜同早都差唔多人工

push

有無人記得十大書坊